[集思廣益] 緊急 成立跨區記者頻道

跨部門記者會
Inter-departmental press conference

係14年雨革洗腦招式，最終成功令民意轉向
利用每日重覆海量資訊，令市民無法逐一分析，最終放棄以直覺思考信任政府。

傳播內容：將所有嚴重問題強拉落市民到
例如：波叔講完一大堆無用數字，引起公眾恐慌
今日波叔講中美貿易戰，一大堆唔明嘅嘢都係想
以後將恐慌引導到市民到

傳播方法：電視，網上，電台，記者
因為官員講咩，所有媒體都會報到

目標人士：中立，淺及深藍

要打贏跨部門記者會，我地需要

跨區記者頻道
Inter-district press channel

傳播內容：將所有記者會問題作理性分析，逐一擊破
將十八區的第一手即時消息，由市民上傳給跟隨者睇到

傳播方法：網上，Youtube, Telegram, Instagram, Whatsapp, 製作每日新聞meme 圖作宣傳，airdrop

目標人士：十八區香港人，記者
要贏就要將真實資料畀佢地睇到
打破同溫層效應

需要和理非 作路人記者

因為岩岩諗到 岩岩開左tg

錯左呀

林鄭需要今日開始
我地都要有自己YouTube channel

呢個先岩

推

Push

push

我可以幫手採訪 plz add me into tg

本週(5/Aug/2019) 三毛策略注意事項

麻煩大家幫推

我都諗緊相類似嘅野
內容大概針對番黑狗個記者會講嘅示威衝突情況
另外再加番d狗係各區發癲嘅情況

但最大問題係
我哋個記者會要上到大台
唔係淨比我哋自己睇
而係主要做埋比對家睇

可唔可以主動邀請cctvb、東方等紅媒
雖然我哋真係好唔鐘意佢 甚至想杯葛佢哋
但敵人主要接觸到示威衝突
就係呢啲紅媒
到時只係得番蘋果立場呢d自己友嘅話
個作用就冇咁大
因為大部份內容都係自己友知道
只係再重覆多一次

good idea

第一次開 原來group 同 channel 唔同

Group link:

不要說推
試著說成立民間記者會

由記者安排及主持記者會 點睇 只係反映事實既真相 夠哂公信力

需要大量路人記者
唔需要黑衫，只需要手機

推！

跨部門記者會
係要建立市民的習慣
直接聽從政府指示 煽動

我地需要跨部門記者會
做一個習慣去替化佢

希望和理非可以幫助

最好做埋社區播放，就算只係一週大事回顧咁做都好。因為初期未必個個都識上網自己搵，可以視乎是滲透率再決定頻密程度。要課金買物資器材隨便開聲，我第一個支持。

有心人士 希望可以加入

跨區記者頻道
Target: Tvb 政府無報嘅新聞
訪問受影響市民
讓市民直接回應跨部門記者會

民者記者會
Target:搞實體記者會
有錯請更正

推

開記者會或出每日報告，進行文宣及駁政府同黑警歪理！ 繼續善用連儂牆比長輩了解事件！ 加油！

各位，之前曾經講過想成立一隊跨區公民記者採訪隊。

公民記者，稱民間記者，是指不屬於傳統傳媒體系以外的新聞工作者，雖然公民記者以「記者」為名，但由於自身或所屬團體大多自外於原本的傳媒產業，且不一定擁有新聞相關的專業素養，因此並不完全能融入於傳媒產業的從業人員當中，例如較不容易取得記者證。

有見近日十八區都有不同的社會動盪，我地想希望收集TVB及政府以外的畫面及聲音。一個記者係無可能跑得禁快去唔同區。為此我地希望招集不同的義務民間記者作第一手的採訪及報導。

目標:
1. 建立即時的消息。同時，有系統收集一手資訊同打官司用途。
2. 收集市民的聲音作統計分析以打破同溫層效應（Echo Chamber)。小弟記我當年雨傘佔路就係輸係抗爭者太沉醉於同溫層。
3. 以中立姿態探訪，讓小市民（老人家，小朋友）表達到聲音畀我地做檢討同畀對方壓力。

我們想盡量用最真實，最表露無遺的事實報道，因為香港人有知情權，每一香港人都可以清楚明白香港現時發生的事情，亦希望大家參與我們的民間記者，令更多香港人知道所有事情的真相。

本表格目標為籌備十八區民間記者採訪隊。
希望大家可以踴躍參與。
我地團隊會有專人聯絡你做準備